想問00後，平時聽開咩歌？

諗住校園台多啲後生仔，入嚟問下

00後，講緊而家啲中學生/啱啱入u嗰啲，仲聽唔聽廣東歌

近幾年嘅廣東歌我都唔識，但以前出名嗰啲，而家00後會唔會聽返？

識唔識Eason啲出名歌？浮誇 明年今日 shall we talk嗰堆？

同埋有冇人知啲小學生同初中生識唔識聽歌？

高温燒滾了我

南山南

張國榮，羅文啲歌

kpop

班友聽開韓撚

聽，以前讀緊中學嗰陣會聽kpop，中四後就無再聽
會聽返廣東歌

X Japan

周國腎

呢排好鍾意勇悍·17
得閒鍾意聽下少爺gang同the low mays

陳百強

盧廣仲

100%狙擊

個post乜事

上面個件就xjapan, 再黎多件就陳百強

真？哥哥仲有啲日本band介紹你識

年幾前好多人聽將莖牽，而家不了
利申00後 大推Kolor

你先咩事
零零後點解唔可以品味
一定要聽Dear jane

Rubberband

My little airport晚晚聽住訓

國歌

寶石gem

呢排聽陶喆

心裏的花

陳僖儀

out晒啦

黃淑蔓 Dear Jane

主要聽廣東歌
新舊都識啲
利申：腎仔fans

淨係聽英文歌，多數外國hip pop ，但係依然知道唔少香港經典歌曲，好似陳百強嗰啲，因為老竇成日聽

其實真 細細個硬係鍾意啲外國野
到大個咗就會認識返本地文化

AGA

有咩問題

呢排聽張信哲

咁香港

廣東歌 對泡菜歌反感

人大左 覺得廣東歌更代表到自己 理解多左首歌背後意思

笑死 其實我想講我都特登追蹤咗你 想睇你會開咩post
嘈完就算啦ching，love u!

勇悍。17正

認真係00後咩 點解會識佢？
一紅就走了 rip

香港歌手個個都會聽下，冇話邊個聽得特別多

反而好鐘意日本one ok rock

y~u~u~

佢唱歌邊忽好聽。。

我真係00後
好耐之前youtube loop歌播到佢
真係幾好聽

為何十八歲要計較八十幾歲回望

歐美 Kpop 廣東歌都會聽

係咪連登仔留得言都特別啲 點解你地聽埋啲大眾香港人都唔聽嘅香港野

咁啱？我都聽開陳百祥

beyond

dllm咩

哥哥 板本龍一 陳奕迅
最近既就dear jane

Arctic Monkey
Bring Me the Horizon

aimer

以前好多都係翻唱外國好聽嘅歌
比一兩首啲無料廢老唱都紅得起

廣東歌only 近排聽林家謙

蜚蜚

許廷鏗
林奕匡
Dear Jane
張敬軒
泰文歌

要報答大多數期望

taylor swift

聽開flash fm wave 103 fever 105 radio

蜚蜚同忘川我呢排日日沖涼都會播
我屋企人叫我聽日咪撚再播呢兩首

天琦嘅十八

有無人聽JC

聽開英文歌, soft rock disco dance pop 等

成日會唔小心聽到啲好聽嘅舊歌
之後就成日揾哥哥學友啲歌聽
近年就kolorTonick 家謙 腎仔
同學聽kpop成日笑我個playlist

原來咁多00後

幾鍾意聽foreigner 同 a ha

屋企細佬03年 日日係到重溫四大天王啲歌

Rubberband 單春 陳百強 小明
仲有聽少少Jpop

廣東歌只聽舊歌例如beyond既歌 許冠傑既歌
比較近代就只有陳奕迅 聽過幾首 其他就完全唔識

有聽廣東歌
聽歌基本中日韓英都有
Eason 出名果D基本會聽
小學生應該淨係識抖音歌

最近聽南山南

有聽廣東歌啊 例如dgx團隊所有嘅歌

rubberband

你唔講 我都唔記得有抖音呢樣野

Ango 88vargina個啲？

80年代打後都會聽，最近鍾意聽radias嘅傾心

幾本上2000年至依家嘅廣東歌都會聽

鄭秀文
不要驚動愛情愛的輓歌

Synthesizer

其實而家有咩廣東歌

八三夭🤘🏽

有心人

雪崩時 沒有一片雪花是無辜的（歌名嚟）

王菲

廣東歌only

P牌

大家都expect聽到胡鴻鈞 偽毒坤呢類名

花花 華晨宇

祝君好，六天，悲衰代言人嗰啲慘撚歌....（02

以前細個聽Kpop
中五後開始聽陳百強 張國榮
覺得佢哋把聲好撚性感

做個真的漢子，承擔起苦痛更失意

本土band

識啲fd全部都會聽 尤其eason

衛蘭 側田 許廷鏗 林家謙
最鍾意聽廣東歌

冇人聽周杰倫

想見你ost
閻奕格
吳若希
Aga
連詩雅

Juno

the 1975,5sos,wallows,harbour+many other indie artists太多不能盡錄

激光中

周國賢

SL人UT

以前80-90年代啲歌都有聽過
但係講唔出歌名、唔熟
因為自己有研究唱歌
之前有聽過浮誇、酷愛
有時電視播都會聽林子祥、呂珊、黑妹、呂方等等仲有其他....
（不過佢哋都係藍）

利申00後

聽抖陰歌

伍佰

聽得最多 陳奕迅 王菲 juno
主要係林夕啲詞

周國賢先係正道

咩都聽下 local rapper the low mays boho
哥哥 黎明啲歌都有聽 仲有歐美pop r&b
最近發現左一個專唱r&b嘅歌手好正叫keshi

陳奕迅 陳柏宇 張敬軒
經典廣東歌都聽

最鐘意Heyo

local rapperkpop

Serrini, Per se, De Tesla同岑寧兒都jenggggg
大路啲就暴龍哥，HOCC同Eman
最近日日都聽毋忘花 煲到阿媽都叫我唔好再播佢

歐美pop+hip hop
本地就hip hop多
TXMIYAMA

陳百強
聲同歌都一樣咁撚正

你係問邊啲00後先
而家好多00後係睇開某陰架 得前嗰一兩年係正常啲

利申 成日自稱90後嘅00後

RubberBand
但好似冇乜後生聽

Iris sailing 六等星の夜

久石讓

淪為容顏

蝗語

聽開 鄭君綿 拎冧六長衫六

同埋 落街無錢買麵包

唔明點解可以睇得落，你去香討badycondom行一轉都頂唔順，更何況抖陰

識啲嘢喎

何韻詩好聽

尹光

陳百祥

Oasis

其實00頭同九十後差唔多，一樣係會聽單春
至於舊歌緊係beyond、哥哥同埋Danny啦！
香港總係有個現象就係，聽舊歌硬係一堆人話老餅，新歌又永遠好少人主動尋訪，本土音樂除咗衰大台壟斷之外，其實香港人都責無旁貸

大佬 Sita 2013年死，其實都唔係好紅，當00後最盡真係00年出世，嗰陣都13歲中一啫，其他更加只係小學生，唔識先正常啦下話

同埋 想講以前邊有而家科技咁發達，個個小學生都有部smartphone，而家又咁多中國野，咁時代變，我唔知而家啲小學生中學生文化都好正常啫。我好奇問句，根本態度好撚nice，比你屌返我標籤人 你起晒鋼咁講野先令我想標籤你囉好冇

話時話 佢嗰首偏偏喜歡你真係好撚難聽

睇到呢d真係躁

Serrini

Slowdive

蔡楓華

利申16歲

Beyond

新咗一排嘅歌推介

陳卓賢 鯨落
方皓玟 All we have is now
AGA See you next time
Kolor 天地無用
鄧小巧 同檯
陳泳彤 我該放手

鍾意聽就聽啦
唔鍾意就......我都冇計

紅線女果啲

王靖雯

從前知道係咁醜 我都唔洗痞街頭

張國榮 陳百強 80s
以前會聽麟伯 宜家不了

Serrini, my little airport, Kolor
舊啲嘅就張國榮

咪同大部分年輕香港人差唔多

我就淨係見小學生玩電話game 玩角落生物公仔
中學生就周街都講蝗語 ig見到嗰啲又抖音

我唔問點撚知呀大佬 話我誇張

本地就張敬軒，陳奕迅，gem舊歌(宜家不了)，衛蘭，張國榮，張學友，王菲，hinry lau，tonick，nowhere boys
唔係廣東歌就周杰倫，林俊傑

我係今年入u嘅00後，發現自己其實乜歌都會聽

中學嘅話 Band 1/2 嘅通常多啲香港人
Band 3 好多中國人

chill up jeng

我覺得去到04 05年個啲都未咁多抖音 蝗語
但再之後個啲就係 直情大陸化咗

點解你00後淨係計2000年嗰啲，我#1咪已經講咗 想知埋時下小學生同初中囉

anyway thanks for sharing 咁我而家知道唔同年齡接觸到嘅音樂都一樣了

主要 rock 同 metal
iron maiden, a7x, metallica, megadeth, green day, foo fighters...

juno 周國腎

只係有時聽廣東歌

始終外國有啲小眾類型喺廣東歌真係少見

屌

歐美聽開Charlie Puth Troye Sivan 5sos 嗰啲 廣東就Dear Jane only

老張 陳百蛋咁多人講
居然冇人提鄧麗君、梅姐？

00 聽緊SHE 梁靜茹 郭靜

小四五個陣中意聽beyond

支持廣東歌

華晨宇

gem

jj

d歌真係好好聽 音樂知識又勁

學到野

老鼠愛人仔

難你老味

troye 5sos

Rubber band
本土band本土文化

係唔係已經無人聽衞蘭

識野

點會唔識，聽開Eason、twins、吳雨霏個堆，以前啲廣東歌真係好好聽

Coldplay

taylor swift
one direction
avril lavigne
5sos
dear jane

youngblood

00後聽開韓撚
咪撚幫佢地洗到好似聽本地歌咁

南山南😘

backnumber

細個懶型、跟風嘛
大個先醒

SLUT

連登問時下小學生 初中生
咁你一聽會聽翻你心入面抖音 TBB果堆
因為其他連登仔一定會咁答你
小學 初中就俾連登塗毒嘅話
都唔會聽抖音啦

除左K-pop,J-pop同本地都會聽下
華語主要就聽周杰倫(跨時代之後不了) 李榮浩 張韶涵 黃明志呢d
歐美主要聽band, 例如係imagine dragon同one republic
Tobu同two steps from hell嘅純音樂都有聽下
茄子蛋呢d台語歌都會聽

困獸·28

聽開日文歌

聽周國賢

周董跨時代之後係插水啫，但未到不了既
單單講驚嘆號，琴傷其實真係唔太差，就算係超跑女神呢啲膠歌個主歌節奏同旋律都好有特色

同天堂鳥真係差2班，人地起碼真係用心練舞

周杰倫

洛天依

slimshady logic NF
英文歌多

日文歌/泰國民歌認真
ps 唔識泰文

認真，四大天王.....特別係黎明

Slipknot

淨係中意佢個首就算世界無童話

namewee

最近會聽下林家謙嘅歌

呢排聽林家謙

廣東話：陳奕迅 林家謙 麥浚龍
普通話：蘇打綠 八三夭 宋冬野 薛之謙 畢書盡
外國：Charlie Puth, Martin Garrix, Selena Gomez, Troye Sivan, Imagine Dragons

識貨，佢幾有才華
首首歌都幾有feel

duality 同 psychosocial 好好聽

88

中意聽周慧敏啲歌

想問吓喺香港話自己聽開kpop係咪會畀人歧視

即係已經無人聽離家出走心亂如麻大哥嗰期

我有聽啊 呢幾首都好正

東尼大木 蒲公英的約定🧡

東尼大木 不能說的咪咪

東尼大木 稻香

而家聽好有意象

咩都聽下，但就係唔聽泡菜歌
多數歐美，有時廣東

juno正
mk rap 不了

唔會啦，其實我識嘅人大部份都係聽kpop
我驚我話中意聽beyond，張國榮個啲比人笑老餅

所有抖音神曲

Avicii
獅子合唱團
五月天
白安
Eminem
LINKIN park
古巨基
Imagine dragons

spotify啲廣東歌playlist

聽緊張國榮 最冷一天

成班垃圾支那蝗新移民

四大天王都唔識既一定唔係香港人黎

好撚正喎

冷雨夜

End rain 好正

One ok rock 都唔錯

其實聽咩都唔係問題
但要互相尊重

張國榮
陳奕迅
王菲
腎仔
利申00後

Juno
周國賢
My little airport
Kolor
Eason
Deca joins, sunset rollercoaster..etc

淨係可以聽主流音樂？有冇諗過係你見識太少

00後多數玩斗音

eason 9成嘅歌都聽過
周國腎

梅艷芳 張國榮
最近有聽埋林日𣌀

最鍾意聽喎差唔多隻隻碟都買齊曬
利申今年u

廣東歌:張敬軒 Eason 王菀之 哥哥 學友
日文:米津 Zard 西野加奈
國語:林俊傑 周杰倫

利申02出世

00後表示其實佢地只係個別例子

哥哥 王傑 陳百強

方皓玟
衛蘭
陳柏宇
超中意假使世界原來不像你預期同就算世界無童話

beyond好多歌都鍾意

達明一派：
今天應該很高興
石頭記
十個救火的少年
今夜星光燦爛
回憶有罪

太極：
一切為何

Pandora
超好聽

仲有唔記得講雙龍出海
KB同火火都好正

juno所有歌

聽日文歌多
米津 ヨルシカ Aimer Radwimps Aimyon
PS. 02 有冇jpop同好

70-80年代廣東歌

有分嘅, 多數會玩蝗app都係啲05打後

city pop

Chet baker

登陸太陽

eason

你個名離魂記
腎仔fans +1

港台英日韓咩都聽啲最鍾意2000年代嘅廣東歌
電話playlist最多係陳奕迅/周國賢/周杰倫/林宥嘉，每個都有幾十首
有時又會聽啲老歌，王菲/梅艷芳/張國榮嗰啲
至於身邊同齡嘅frd就比較少聽以前嘅廣東歌，多數鍾意dear jane嗰啲，都有好多淨係聽英文/國語歌唔點聽廣東歌
有小部分frd會聽支那啲抖音情歌但都係得一兩個

利申：02年

愛 何以竟找到我

都係啲大路野
上Spotify本地trending都知啲依家多人聽啲咩
不過我會聽多啲jpop同classical

City Pop , Vaporwave, Acoustic , hip hop , rock 咩都聽

我00後但聽90後啲歌

離魂記係我第一首鐘意嘅歌
我期待緊塵世美正式出

us hip hop
pop smoke ，ybn cordae

中森明菜 宇多田光